[案件又重演]升降機變穿梭機急升27層 海灣花園夫婦撼穿頭命危

【21:15】兩夫婦經治理後，現時情況危殆。

【20:30】管理海灣花園的信和集團發言人表示，對意外非常關注，向傷者致以衷心慰問，祝願其早日康復，公司已派員到醫院及提供協助，並已即時暫停有關升降機運作，同時安排保養承辦商全面檢查，以及通報有關部門，會全力配合調查。

【20:10】出事升降機現已被圍封暫停使用，機箱內可看到撞頂一刻造成的破壞，機頂撞爛，天花甩脫飛下，升降機門打開，但機身並不是正常停靠，而是比正常「泊位」升高了半個機位。機箱內原本裝有玻璃片，但因撞擊力巨大，亦全部撞至粉碎，玻璃碎片散落地一地，令機箱內凌亂不堪。機箱地上血漬斑斑，反映傷者應被撞致頭破血流。在樓層走廊，亦有救護員替傷者包紮後留下的大堆醫療用品。

------------------------

荃灣發生升降機懷疑「失控」意外。現場是海灣花園2座，上址有3部升降機，分別為4、5及6號𨋢，其中5號𨋢正進行維修。下午4時許，住在16樓的一對姓何男子（32歲），偕同齡姓文妻子，乘升降機準備落街。豈料，當他們入𨋢按鍵後，升降機懷疑突然急速上升，到大廈46樓頂層始停下，夫婦頭部受傷，負傷報報警求助。

警方及消防員接報到場，將該對夫婦救出，他們清醒送院治理。警方正展開調查，同時聯絡相關部人員到場。根據資料，海灣花園樓高46層，其中並無24、34及44層，事故中升降機懷疑急升了27層。

26/1/2014
K仔在荃灣海灣花園1座L1發生昇降機嚴重事故!
1月26日零時許發生嚴重昇降機意外，最好彩就是昇降機內冇人使用，如有必死。

2014-1-30 04:15 PM #7
聽講失控打上莊，打到機房底石屎裂落，連鋼根都見埋。

2014-1-30 08:25 PM #9
傳聞部机撞到上机房,如有人在机身..?真是不能想像，據聞有師兄有出事後相片能否上傳？

遇到急升，係咪應該瞓底會好d?

上升都會傷？

我唔覺得你會反應得切

幾時都話 原廠最好，政府帶頭叫人外判，
價低者得，一出事就大獲。
（唉，明天返工又多様野要做）

撞頂

縱不信運，你不過是人

急升撞頂停之後成個人應該會拋起再撻落地

急跌就話左右腳互踩、到地前一刻跳起姐，急升有乜辦法應付，請連登高手指教

抱頭踎低？

其實呢啲野邊有師傅會認真檢查，都係出事先會做野，所以大家自求多福啦

貼晒地下 捉住扶手

大廈

貼住地點捉扶手

人疊人 上面捉扶手 下面捉住上面個人

住公屋會唔會好d

跳樓機

緊握扶手🎵

呢招幾make sense

代入
急升唔係最恐怖
最恐怖係唔知會唔會跌番落去

向上升要點應付

香港人口咁稠密，年年起咁多新樓，啲𨋢數量應該多到人手完全追唔上，又一樣垃圾政府明知會出事都唔會理既野

聽講整𨋢呢行好惡做

下次貼埋source 嘛
特登search 點樣血漬斑斑法

臨到頂就急速踎底 咪唔會撞頭囉
原理同急跌 臨落地睇一下咁

RI...

是否原廠保？

仲要低人工

會以為自己撞鬼

四腳朝天，等佢撞頂停果下用四肢撐落佢天花
之後鯉魚翻身落地

其實lift 公司收唔平，閒閒地佔管理費10-15%
不過食水深，人工唔高

唔知係品豐定通力

新聞話係Dong Yang牌
執咗笠20幾年 冇原廠保用啦

信和管理...

直接趴係到就ok
前提係反應到
正常人預到呢啲事應該腳都軟
郁都郁唔到

抵撚死

好驚
係咪以後要行樓梯

好彩急升 急跌一定死撚硬

邊間公司

我都第一時間諗起呢本書

無執到, 比ThyssenKrupp買左

各升降機公司老闆+政府一直舖路要輸入外勞
成功就好似大陸咁，
我地人工：一般20年師父（例如富士達）
底薪（日薪）+勤工（4日）= 17-19000左右
放病假就扣勤工，

（我冇記錯一個普通4年經驗電工好似$750/日）
但我個月份人壽保險係$2600
貴過差人消防員

最重要係呢份工係有機會俾人告到坐監（618條例）
而日日屌得我地最多既係清潔阿姐同看更，我唸世上最低地位既係我地或者行乞

如有錯請指正

依家危殆喎 都隨時死喎

應該即刻戴頭盔，避免撼穿頭

20年先得19000？ 做譚仔好撚過

老老豆豆 𨋢呢行想點撚樣
人工又低 無人入行 出事又大獲

急速上升會長期痴住係個底到
急速下降就相反長期痴住係個頂到

命危

普通4年經驗電工好似$750/日？
兩年已經1150日啦

急停，人向上飛

升降機意外真係好撚恐怖

工作其實好少
一般機件清潔+落油 &修理
要求電工技術+ 電子知識+ 冷氣技工知識+ 電腦技術+計算技術
最好有埋燒焊+密閉空間工作+車牌+小小木工工作，
其實唔難，中三學生都做到，快D入行啦

我10年先有16000咋，你估好高
未發牌之前得13000左右（連夜更）

好似話原本有3個人
出先個個真係好好彩

Brave brave

香港支那化又進了一大步

Tvb個教授計到部野會去到時速四十公里撞頂，真係恐怖

Lift唔同車，車有bumper 有安全廿有氣袋，撞牆都冇咁傷
係lift入面硬食，人一定跟慣性飛起撞天花板撞停，
希望傷者大步檻過

跟祖國接軌

果兩夫妻以後應該唔敢搭lift

同撞車無分別

有得揀真係行樓梯好過

咁撚少

依行咁重要double都唔算高啦

睇錯海洋公園

香港玩完,開始連東南亞都比唔上

睇戲咩，急速下降個人都係貼住係地

幾十磅力，撞落個頭度無得擋

而家電視維修 同CCTV 我地唔駛做，
不過其他公司可能需要做埋

扑街,所有舊lift封哂唔比坐
成層樓得番一部lift
都唔係第一次升上去,上次沒人傷

冇技術支援，想買原廠零件都唔會搵到

叫果班人整政府總部

我見個街鋪車房師傅.20年經驗，早9:30-20:00
都係19000

原廠韓國機，執左笠好耐

日本仔人工係低，但好在抹油走call分家

Kone 大廠

咁講耐無人做點解急升...

9估:
個break壞左, "鄧"重0個件野掉下來, 咁個電梯就急升上來...

個重物應該都係 "鄧"個電梯+人的重量x最多坐的人數.....睇相都係11~12個,....
其實急升係急成點? 最終速度有幾多.......

電梯急跌有個用離心力tigger的夾去剎停個電梯, 急升會唔會都tigger到?

據悉，事發時何氏夫婦所乘的升降機衝向上，兩人未及反應，已衝至大廈46樓頂層撞及天花，升降機機箱變形，內部玻璃組件粉碎，夫婦撞傷流血，地上亦遺下血漬，但兩人仍清醒，自行報警求助。

要升到幾快急停先夠力令到個人撞頭

以前都試過部lift唔停
向上急升
好彩之後自動停低開門
真係嚇撚到我仆街

遇到呢啲真係唯有自求多福

估計有機會 係對重 斷纜，機身失平衡向上。

政府近年新起果啲天橋因為價低中標，
好多都係用一間叫安力電梯既垃圾，
成撚日故障

d舊樓lift好恐怖

辛苦人工低危險性高
要負刑責坐監

弱智先做電梯咁行

下屆諾貝爾物理學獎得主仲唔係你

對上一單又係檢查完無耐

幻覺黎架姐，嚇我唔倒既

唔係夾咗錢換晒d 咩？？

以前都試過

通力班友究竟識唔識整lift

對重同安全鉗+限速器？

之前新聞話 一日要check 8架 因為無人做唔夠人

不過出左事 你就要負責坐監

20幾樓急跌 應該條屍都散晒

過咗一半以上嘅樓層出事多數都會係急升

安力咪就係 安樂 Otto Poon 囉

好彩住唐樓

多數喺迫力唔好！斷纜就應該向下跌

急跌都可能有安全夾會無咁傷

死神來了

係咪真係壞先
政府規定天橋每個星期要封機望一次嫁喎

上面又有人話係Dong Yang，Kone負責保養？
究竟係Dong Yang定係Kone?

Kone依隻牌子好似近年新起d建築物成日都見到

應該好似咁樣

一個頸骨折
一個傷頭

真係慘

換緊
總共有三部
逐部換
換左一部
換緊一部
淨返一部舊既出事

最新換個部先係kone
呢部等緊換既舊既係dong Yang

青黃不接啦！叻少少都唔入呢行！
技工要被人告真喺無語

𨋢佬平時hea到仆街
坐𨋢機房有冷氣unun腳
得年檢保養先叫認真搬下磚秤下full load

同高鐵一樣，死就死港豬

對重斷纜緊係跌啦

海灣都唔係話好舊姐 同搞到咁

利申，做過某電梯工公司
肯定冇斷纜，好大機會係個限速緊急制比油jam 死左。
至於空轉原因太多，分析唔到。

邊間公司我即刻去見工，
真係好想機房有冷氣，
修理又係要自己食返，
年撿都唔夠人，咪又係要自己落去搬鉈

骨折姐 未斷

左手搭右手

次次有客報返返黎話部機升高左2吋
call親lift佬黎check lift都係求求其其入lift行2轉就寫簿走話無異常
唔係D客向機電投訴都唔認真check下

急速下降緊係貼地啦，
而家講緊急升再急停呀

空轉會有咩原因? 舉幾個聽下得唔得?

原廠已經執左

周街都係呢間保養，仲要成日壞

迫力唔work 芽箱爆芽又或者𠄘軸斷裂都會

鬼咩，係咪每間管理公司同法團都肯俾錢裝晒D安全裝置先
香港有好多over十年以上既升降機，安全裝置都未做齊
再唔係成部機換新，一定要住戶夾，有冇人肯俾錢先

地獄鬼國先有嘅事
香港都有 真係黐撚線

試過急降廿層
我彩㩒得停

點樣撳得停

其實向上，同向下跌都係大字型叭起到放鬆
唔記得睇外國咩節目講

仲話 Service you can trust

韓狗出品 必屬佳品

屌, 好撚驚下個到自己有事

繼坐巴士要戴頭盔後坐Lift都要了，共享頭盔

機你老母

鬼唔知你啊媽係女人咩 你睇埋上面comment 先好衝出嚟柒啦

害怕悲劇重演

應該係立即撳晒所有樓層
聽過都係咁教
發覺部電梯有問題立即撳晒
希望部電梯認到有人出就停

香港只愈來愈多呢d事
因為愈多住宅引用呢d智能升降機
首先未必個個用美國貨日本貨，用大陸牌死硬
第二，保養唔得，香港升降機技工不足，行內人工又低，成港咁多電梯同lift
三，新果d對應香港潮濕氣候好大獲

我覺得又未必...你跌, 其實好多safety measure.
但係升, 可能冇真係會有好多安全措施去針對呢樣野

利申:絕對9up

地位最低? 問過commercial lab 未 ?

應該所有電梯有頭盔供應

出事個機係韓國出產

好似好舊
係咪應該立法幾多年以上的機強制性要換

急跌同跳樓有冇分別

抵死
私樓

舊到連間廠都執左
無問題 lift公司最開心
業主比錢換
lift公司又搵一筆

倒立

但係換得超慢，冇記錯嘅話第一部𨋢換左成大半年，遠遠超過原訂嘅時間。 第二部𨋢就開始冇耐，照呢個速度我估都起碼七月。依家第三部死埋，都唔知幾耐先會換到。
棟樓都40層以上，得一部𨋢, 朝早招呼唔到幾多人。 行樓梯算

利申：住中層

你們還有黨

急升我就“貓”低 好似舉重咁頂住扶手位
唔比自己衝上去

韓國野對比日本野咪又係次貨

仲有香港納入廣東電網又係仆街，新果d較屎智能lift對電壓stability既tolerate又係好低
跌半秒又可能自動停

一句講哂
自求多福

最心痛是，走得太遲

香港樓市已死

今次𨋢公司肥肥啦

有乜壞可以即換

自動停係安全系統來架
証明佢個安全系統識運作

無話停唔好，但突然停得多會搞到硬件有損耗
電壓唔穩定又會減少入邊晶片組壽命

舊大廈既升降機用左幾十年又應該退役但逼住服役

以後香港真係只會愈來愈多呢d意外

怪就怪你地啲業主
比錢換機就殺佢老母咁樣
壞機就殺lift佬老母

當管理公司/法團想換舊lift，要啲業主人人夾錢，班港豬一講到錢就屌曬鬼架啦

最好整到一兩單呢啲意外，阻嚇都好

立法搭𨋢都要戴頭盔

我都希望唔係我識既人

你係佢同事？

呢部不如索性一次過換埋啦
炒到咁整返都晒氣

其實你地講嗰啲應付方法有用咩
急升同急墜講緊係幾秒既事 其實反應唔切

機械裝置有事 其實好難靠電子野

如來佛祖
玉王大帝
觀世音
聖母
耶穌
阿拉
濕婆
識既都講晒出來
是但一隻幫到你

原來真係會急上，細個成日發夢架lift會急上

安力係ATAL子公司(好似係),你懂的

好似頸椎折斷，醫返隨時成世訓床 。

好以係泡菜機來

知一到業主極品到呢
想當年政府資助更換電梯（因為樓齡高）
原本舊錢夠曬換
點知業主話貴要考慮
一考慮都考慮幾年
但零件費用年年都加
到最後同業主傾好停機整，舊錢只夠換制板同機器
仲要換完要求佢好似新起電梯又靜又快
大佬，你條線條無換，舊線條都夾到去曬夾痕行過一定有聲啦
而家小小聲都call 保養搞搞佢
做死d 保養佬

即係老翻toshiba啦,有一段時間信和起d樓全部都係用dong yang

有大大個正苦官頂住
老子什麼都不怕

我行樓梯算

戴頭盔點夠, 起碼著盔甲

封機都算，佢次次都係放工時間7、8點都未封完，
但係成撚日壞，一壞可以成大半日封撚左

港豬: 邊會無事, 有排都未輪到我

自膠

邊會無有事

幾秒夠你護頭啦

朝中有人

私樓又贏一仗

我唔熟行,不過見電梯張cert以前有機電署高層簽名,而家print張垃圾紙出黎就得,係咪代表出事機電署唔駛負責?

搭個𨋢都可以差d命都冇
你仲點說服我用半世人時間去為層樓賣命
各位記得及時行樂

機電點會上身呀
一句入你
「無妥善做好保養工作」
搞定

而家張行車紙係簡化版本,張form好似無變

你要全棟樓既人，行足幾個月樓梯？

以前果張可以知道咩公司保養，而家果張無得睇

其實佢出事機電署要負咩責
佢會幫手告間公司tim 咁就係做野啦

以前

而家

而家呢張乜鳩都無,真係自己print出黎都無人知

而家識咗，下次可以唔洗諗。零秒行動

以前張form 起碼可以睇到部lift 係由通力保養

唔會 管理公司/法團係到期前 會收信提你信,過期都未見到你續 機電署好快做野封LIFT

以前有間管理公司唔記得續証,一星期都無俾人封LIFT,打去求情俾機電署屌到反皮

其實呢d情況應該捉實扶手定抱頭冇咁傷

有限速器 同上過龍
正常一超速就夾
限速器係用機械組成
如果正常速度上升 去到頂樓有上過龍 會即時停左部lift

要即時停lift 唔停就係犯法 會告管理公司
好似罰十萬定五萬

衛斯理

政府係海灣花園持有多個物業做宿舍
但係永世都唔黎開法團個會
搞到俾啲垃圾維修公司中標整lift
依單野政府都有責任

利申住海灣

我都聽過有管理公司整唔見張準用證
醒到影印第2部電梯個張當無事，仲要彩色影印
好死唔死唔見證個部電梯又成日壞，有客投訴到機電到
機電收到投訴點都要來check下部機，開頭都唔為意
，到影完相再對資料

公司同管理處差d 比機電入佢地偽造文件

爆多D

產業署抵屌，計業權分數，佢一定估唔少

不過呢啲十居其九，價低者得架啦，惡性循環

同埋業主周年大會咪又係靠法團班人，周圍R授權書先夠法定人數開得成個會，之後如果佢地睇價錢做人，咪投曬最平果間，已經估曬絕大部分票源

而家咁樣至少都整成個月
況且樓上有巴打話已有一部新的行緊
中低層落就行樓梯啦

gov管下降失速咋
佢呢個情況係迫力出事
安全線路有動作都無用啦
除非佢架機裝左夾繩器先管到上失速

廢老同殘疾人士坐直升機出入？

一座樓3部lift，最低限度有2部提供服務先可以應付日常大樓運作同埋收工繁忙時間

無用垃圾槽既，收垃圾人手逐層收，一定要鎖1部lift用

日頭裝修搬泥頭，有人搬屋搬野，得1部lift點夠做

宜家有GOV係可以做埋向上保護同落夾
不過呢啲咁舊嘅垃圾泡菜機點會有

上年換機果陣好似有住戶屋企爆咸水喉，搞到全座樓冇𨋢用
唔知係咪連累到部換緊嘅機要停工

間野即係ATAL, 接好多政府job

我都試過係舊樓搭lift失控撞頂
架lift差唔多去到G/F同一樓中間個時自己停左
之後我㩒左下G/F同1/F個制 佢就自己係咁向上
最尾撞頂要消房黎救 好彩舊lift速度好慢所以撞得唔係好大力

香港地真係好多唔識扮專家
你估換lift同換衫一樣咩

點解會甘心做呢d工 仲要做10年？

因為後台仲有一個大大力僭建高官頂住
你話唔鬆章比個間公司做就有鬼啦

可能你用緊油壓

所以我成日同法團講 貴都好 原廠lift搵原廠保
之其唔好搵d二判三判

另外我都幾堅持搵日本仔 其次係德國

玩下手連door lock 都無
Btw,我估似係掃牙箱

Etc
Toshiba Hitachi 三菱 蒂森克老伯 呢幾間touchwood講句做左呢行咁多年比較少有大事發生

其實政府真係on9 早兩年立例要全世界裝個爛鳩箱驚人整lift禁到個制 呢d你又唔走去立例

K仔連日本仔/ O仔都整唔掂
點會搞得掂東洋呢d冷門嘢

咁多人住海灣既
利申：海濱

但無計
垃圾正苦玩價低者得
而普羅大眾最鍾意平野
所以保養同用料質素你自己諗啦
（ps. 日本m 字頭個間最好，日本零件，定期更換，保養費貴但值得 ，但對待保養師傅就 ，15000蚊人工無ot ）

收到風有正苦地方換機
頭機部a 公司
尾幾部b 公司
但想換機完免費保養期完後，搵a同b公司是但一間接返曬所有機保養
到時是旦一間都大叫今次仆街了

之前個屋苑出tender換lift, 大公司得克老伯入標
最後d屋民貪平簡咗達輝

達輝呢間野響晒朵出名_ 之前上晒報紙 你都係搬定屋

正苦最叻就係出大事之後先檢討再立法
Door lock 唔係因為有on9壞lift 白痴拉門跌死都唔會加啦
仲要條例有豁免

岩岩上網搵達輝而家代理咩牌子
見到個channel 好有心走去影lift但完全無人睇
邊個巴打做

唔好我話 睇死政府又準理叫人裝唔知乜鳩野

拎起Mission Impossible 1 , 係部lift 頂 hack人電腦個特工瓜左

仲要行四十幾層，斷估都唔係慢嘅lift, 9成仲係用緊直流電

比多一倍保養費，三菱同你做到接近0 breakbown rate

上行保護夾纜
公司：今次肥肥了

三菱而家佢老尾愈黎愈貴
聽講開始唔肯做白金約

但三菱質素真係唔錯

點睇日立
住果度用緊

聽講之前搵維修公司都得啲細公司敢入標
呢個我明因為大公司唔敢負責呢啲俾雜公司維修過既𨋢
但之前招標搵公司整新𨋢
大公司全部都唔敢入標
照計全新換𨋢應該無咩關係
所以可能有啲鬼

利申住同一座

日立我做咁多年 小問題多 大獲野無見過

投左 2 次票，第二次推翻第一次結果，㨂左最貴個間

大公司通常唔做唔係自己代理既機
換lift就質問管理公司 不過班大公司sales好串 要睇佢心情

應該有頂cut嫁

貪好玩short通哂

你又知佢幾時到地？

一壞電子板
通用就易搵
但主板死你搵邊個整/買
由其m 字頭個間d 死人電子板換粒chip 都要你換過塊新板上去否則鎖機唔比你用
你問大公司點敢接啦

我投投克老伯
不過堆師奶老嘢見邊間平就投邊間
明明之前大維修價低者得已經奶過一次嘢

已經搬咗

我仲諗住畢業之後做lift佬，諗諗吓都係算數

Myth buster 十年前已經話你知唔work

而家新入好似700

M 字頭真心貴得有道理
所以大公司唔會開價搶m 字頭公司
因為佢d 電子板set 曬野，換親好貴煩

有無巴打做緊迅達 d機掂唔掂??
呢排成日有師傅停機 問看更又話保養 好不安

所以港豬抵撚死
點解圍標做到 咪因爲港豬剩係睇錢

以前做過日本仔公司, 唔係原廠機換lift 唔會入標
比人雜過嘅lift 保養都都check過先決定接唔接返嚟

諗清楚你頂唔頂得順油污塵埃同死老鼠先？
頂到再問自己高體力勞動得唔得
過到呢2關就入啦
（但人工低 ）

個女斷頸椎

好得人驚

我細個經常發e個夢

會吾會夢想成真

我想知如果住同一棟其實會唔會暫時唔坐

唔會 通常領完野個幾年 個個地方d lift保證安全

所以你話鬼有人入行咩
業主當電梯公司狗咁，保養費小到你
入行同老師傅人工差唔多，唔ot 當更養鬼到妻兒
所以好多師父都做到心灰意冷

早幾年將軍澳某屋苑一過免保期即刻比克老伯搶咗

做起lift就好搵
做保養就免啦

咁就自求多福啦
收到風，克老伯換機得但保養就…
而m 字頭做返頭客，個價唔係人咁品

屌你老母唔停機點做野
停又屌唔停又屌

應該係
做更換大型零件好好搵（主纜啦大型更換零件啦）
但保養就算9數啦
同，呢d 都係辛苦錢

走過機 改過晒野 同你大執一次喎

冷靜d
呢個問題成日係屋村聽到
D 師傅都講到化曬

先整返張天價維修報價單，換返哂做原廠件
業主肯簽先同佢做返保養
唔肯就繼續雜廠

所以咪話保養費個價唔係人咁品

外判大修/ 安裝就穩錢
不過都係辛苦錢

所以
貴得有道理我覺得
但真心好貴

唔熟呢行，會唔會去到一部lift 大執三四十萬，跟著保養去到5k 一個月？

大執我就真心唔知啦
但保養我諗最少都1萬起

而家加到去1萬？
以前唔多覺有1萬以上嘅盤

大執上百一張單都見過
不過果單係水濕

好似而家得政府同房屋署仲係堅持原廠保養

港景峰同泓景臺堆m 字頭lift, 有無雜廠勇字行頭夠膽雜？

水濕唔使講啦
有大食大，計返同換部新無分別

新盤我見過有保養上到1萬蚊
舊到喊個d 都3千到5千不等一個月

價低一定有
你唔好唔記得香港（同大陸）人最鍾意貪平啦
平野有好呀
但之後…

M公司啲機種出晒名叫做收租機
幾乎唔識壞咁滯，但壞左要搵零件換嘅話就

政府有某幾個品牌嘅𨋢係非原廠保養

所以咪話其他公司敢接咩
無事無幹就好地地，有壞就搵板都搵到你想死
M 字頭心諗，你咪走low,睇下你點死

而我又收到風
因為「奇事」無自家品牌電梯
所以講到明唔會比電梯過佢地手
所以「奇事」都幾頭痕下

即刻抱頭踎低得唔得？

應該訓低好過踎低

見到大家吹奏三菱，我有D心酸。我以前做保養，D機(日本機，韓國機)真係越用心抹就越好 ，同埋同用家有關。D大陸人係度踼𨋢 。但我地師父人工低 ，所以我轉行。做左六年全能牌，人工萬五

瞓低，部𨋢到頂咪成個人浮起再鍘個後腦落地？會唔會砍爆頭？

特別係公屋
一味淨係識屌壞機，但又唔諗下自己點樣用部𨋢

腥港人，師奶，廢老

克老佰軍工就識
原來有份搞lift

一定用雙手包頭嗰喇， 呢d情況真係自求多福。 因為你個人同部lift一齊加速，到impact嗰下因為慣性你個人無可能hold到係原位到， 訓個人係到加大surface area只係希望個impact唔駛食咁應。 你踎係到即係個頭或者腳硬最大力嗰下

間公司唔洗上身？

要，罰$

係咪應該加大升降機既實際大小再隔開同而家差唔多既內龍做緩衝，咁就升降都冇咁傷？
尻諗

好拿on9

直接銷牌照啦屌

舊lift出事嘅機會係咪會大啲
仲搭緊要手動閂門嘅lift 有啲淆

朗豪坊上哂國際新聞都不了了之
你話今次會點

咁危險釘佢牌幾年啦
應該呢幾年唔好比佢再中標

一銷咁多機冇人接仲死

冇用開分公司接私人樓

師父比人停牌。完

政府先至唔肯用原廠，
成日一條村同時幾間公司
例如葵芳村、麗閣、華荔村

香港住咁多人，人口不斷上升，但好多嘢都唔夠人手做，太有趣

龍門架有塊膠，不過呢咁沖法比咩你都冇用

咪停囉，咁咪再少啲人肯入行

應該收番多少安家費再安排啲文職位俾佢

我認為正常20-30年就應該要換，
你有冇見過一部電器可以用咁耐？
何況一部咁覆雜既野，隨時連原廠都已經唔存在

好正常，政府唔會比同一間公司食曬一單job,，除非細盤

保養唔撚睇迫力實出事

焦土派

朗豪坊個師傅比人炒

真係攬炒

比個半個鐘人抹油，抹條毛咩

連原廠都未必會再有新parts俾你換

我就大擔估計好快全行都會收皮執晒，住客自己落手做算啦

通

換隻中指俾你添啦，特登整一兩件出黎做蝕本生意咩

未計接返黎換果堆零件，
我2年換左3次主纜，十幾塊電子板
其他零件不計其數，
只係$36xx/月，
肯定係蝕住做，我完全唔明白公司點賺錢
你換一次主纜都唔止幾千蚊啦

市場學話俾我知越罕有而需求又越大，價格理應被推高，但維修升降機市場好似違反緊呢個定律

正常
因為唔想做到好似圍標咁
所以1條村有幾間公司係正常

乜唔係科技上有樣嘢叫碳纖維纜？重量大減，拉力仲勁過鋼，點解冇人用？

motor 斷電，死制櫃，gear box 爆，纜轆咬唔死條纜，都有可能但係正常EB 打得出唔會有意外，問題係今次打唔出個EB

咁你諗下可以點做做到唔使蝕啦

真係痴撚線
愈黎愈支那化
可唔可以德國化呀

近幾年先有用喺𨋢上面，都係通力研發出黎
不過設計原意係俾過百層嘅樓用

絕對關個brake事，咁樣上衝，
什麼安全線路都斷開
摩打cut左電唔轉，個對重一定重過機身，機身一定向上撞。個brake絕對有問題，皆因斷左安全線路一定要落brake

政府一個Site會有幾個牌子
但多數由原廠做返各自嘅保養

反而MTR會一個tender包幾十部機嘅保養
你一係接埋人地嘅機，一係就無埋自已部機

已轉行幾年，唔知有無變

投標制度玩死返自己，全個香港不停用人命找緊數，啲舊村廢老主導投票，個個貪平

岩架啦，有自知之名知道自己條命賤

宜家政府同MTR係同一品牌嘅機出tender

政府tender 成日都幾部機就一份
一楝樓可以有齊幾個牌子

竟然冇人屌殘體字

唸唔到，已經做到一個師父跳樓，佢由天台機房跳落去既，
頭七果幾晚，我地冇人敢行上去

其實一早要鼓勵啲人行樓梯啦，東鐵線完全冇人用樓梯，全部人塞死晒用lift同電梯，懶得好極端，迫到郁唔到先開始有人行樓梯

行樓梯最安全

Fujitec依隻掂唔掂？屋企用緊
應該係日本牌子？

Freefall緊照計你係跳唔起身

縱雲梯

信和？

我見港鐵的lift有支油壓唧筒

臨到頂嘅時候跳起以減輕緩衝

聽過就係
換機個價cover 保養個價
咁咪唔使太蝕錢

仲有就係
D客想蔗渣價錢做到天鵝肉咁
公司鬼理你呀
蔗渣價錢乜都唔理
部機行得走得就ok
有事先係其他執位預算出
換纜？唔蝕到機電要求都唔理

有冇巴打解釋點解會急升 急跌我明
急升係咩原理 機件拉力一下子超出正常水平？

後鉈重過空載機廂

同急跌相反，只是方向唔同，
正常鉈重所以上升
相反多人就下降，當然仲有其他原因但我認為唔應該亂咁講，呢度咁多記者收料

制動夾唔死摩打

counterweight重過機身

counterweight下降 機身上升

到地前一刻跳起係錯嘅方法
第一，其實好大機會time唔到跳起時間
第二，跳起會撞頭，因為架𨋢仲跌緊
如果係下跌嘅應該捉住扶手，曲腳，盡量貼牆。

好似係

想知有關落地前跳 睇呢集myth busters 有繁體宇幕

其實正常來講counterweight 係重過機身
正常5年大檢會測試多一樣野係機身入場有45～55%額定重量
睇下 上同落個時機器電流係機身同counterweight 平衡時一唔一樣，唔一樣就有d 野

而家睇報導話一係迫力有野
一係跩引力有問題

香港而家係咪仲有好多呢隻dong yang牌lift

機電署總部都已經唔係啦

同一年代嘅信和同華懋樓，有唔少都係裝呢隻牌子嘅機
但型號唔同

同年代仲有款叫Helco嘅泡菜機，又係垃圾黎

德國佬打架仔

唔係芬蘭佬咩！？

唔係

慈母總部聽講係調番轉

泡菜機即使係LG(包括未合併前的Goldstar)都係垃圾

油壓電梯操作緩慢

以前西貢停車場𨋢門大大隻字寫係度

地盤做老雜都人工高過有牌lift師傳
on9先入行

第17集 sorry唔記得講

各大𨋢公司想入支那外勞,但係我唔贊成

你地見識過支那人工作就明白幾咁恐佈，
踢十次先至行一步，一唔睇住就閃左去，
偷呃拐騙乜都齊....
呢D同人命安全有直接關係嘅野，
等如叫你做做吓腦外科手術然後換個清潔阿姐接手一樣